陳浩天向特朗普發信 中華廠商會：鼓勵外國干預香港令人反感

香港民族黨召集人陳浩天日前向美國總統特朗普發公開信，稱鑑於香港自由迅速惡化，促請美國總統特朗普審視《美國—香港政策法》，撤銷香港和中國的世界貿易組織成員身分。香港中華廠商聯合會表示非常遺憾。

廠商會表示，香港作為世貿創始成員，對自由貿易的信念一直堅定不移，且致力消除國際貿易壁壘。事實上，對香港這個細小且完全對外開放的經濟體系，一個強大而可靠的多邊貿易制度至為重要。根據數字，香港的貨物及服務貿易總額，相等於本地生產總值的375%，而貿易及物流更是本港的支柱產業，若香港被撤世貿成員的身份，後果將非常嚴重。

廠商會指，美國對中國發動貿易戰且持續升級，香港一方面極不願意看到這種貿易保護主義抬頭；另一方面亦對貿易戰帶來的沖擊極為不安，不少港商已對前景表示憂慮，而陳浩天在這個非常時期，向美國提出此等無理及荒謬要求，無異出賣香港利益，對香港經濟構成重大威脅，亦鼓勵外國干預香港的內部事務，是非常不理智的行為，令人反感。

廠商會重申反對陳浩天及香港民族黨的言行，並批評一切以個人的政治目的為藉口，危害香港整體利益行為。

廢左關係法咪無機會俾外國干涉內政囉

宜家就係叫人唔好干預啊

有關係法先係干預

我無反感wor

《美國—香港政策法》係美國法律, 係美國國會既事

陳浩天就係英國香港人

你中華廠商會唔好干預美國既事

鼓勵中國干預香港令人反感

班友反應 大到

廢咗關係法 軍事收回美國領事館

你d死老野憑乜代表我呢個後生仔
我唔反感囉

廠商會指，美國對中國發動貿易戰且持續升級，香港一方面極不願意看到這種貿易保護主義抬頭；另一方面亦對貿易戰帶來的沖擊極為不安，不少港商已對前景表示憂慮，而陳浩天在這個非常時期，向美國提出此等無理及荒謬要求

驚到

廢左關係法咪就係停止美國同西方干預香港囉

無啦啦做咩要美國當香港唔係其他中國城市??

你班漢奸商人係咪收左美國人錢反中國??

會長正一漢奸走狗賣國賊

依家叫人唔好干預 同中國睇齊都唔得？ 你仲叫自己做乜中華廠商會

有背靠祖國仲驚乜春姐 返大灣區囉

中華廠商會支持港獨

屌你！ 學人奶共就要奶到盡，一齊攬炒啦

香港人最驚失去乜野：

A. 健康
B. 銀紙
C. 民主
D. 言論自由

一個中國原則

成日想獨善其身
明明背靠大灣區

我對於有人認真討論關係法存在價值覺得好撚開心

會唔會是但屈佢又要同梁天琦坐6年

我好心涼喎

凍結，重光再解凍更好

中華廠商會,幾時用人仔結算>??